數學題

第一次：ba
第二次：ba^2+ba
第三次：ba^3+ba^2+ba
第四次：ba^4+ba^3+ba^2+ba

求一條方程式表達
第n次

等比數列都唔識，樓主不如返去中學

連登真係好多中學雞

求解答

sum of gs google都懶

我一個月儲7000 投資可以賺5%

第一個月儲7000*1.05
第二個月儲（7000*1.05+7000）1.05
第三個月儲（（7000*1.05+7000）1.05+7000）1.05

化簡 b=7000, a=1.05

第一個月 ba
第二個月 (ba+b) a
第三個月（(ba+b) +a) b

亦等於
1. ba
2. ba^2+ba
3. ba^3+ba^2+ba

因為想方便自己計數儲錢 所以想諗條方式 直接計第n月既結果

但又諗唔到 所以求教

根據等比數列 a2/a1 = a3/a2 =r

但係我條數既答案黎推算

y1=7000*1.05=7350
y2=（7000*1 05+7000）1.05=15067.5
y3=（（7000*1.05+7000）1.05+7000）1.05=23170.875

y3/y2 not equal to y2/y1

所以可以點理解為等比數列 ？

樓主有無讀過中學
等比N項之和條公式咪得

個常數系呢條數係咩

如果樓豬唔想理解條式點推出黎的話,
可以直接Google "Annuity"點計

up乜
你想要咩

等比N項之和條公式=a(1-r^n)/(1-r),
a=ba,
r=a,
明未

r=a

用返樓主個例子, 姐係r=1.05

你依家計緊T(n)
T(n)=1+ba+ba^2+ba^3+...
ba^2 /ba =a= ba^3 /ba^2
係T(n)係一條gs
所以係T(n)到用sum of gs

love u 有料到 西利
此post巳完

樓主想人幫佢做功課？

Ratio係a+1
First term 係 ba
Nth term is ba x (a+1)^(n-1)

代第三次入去就會開始錯

上面有高手比左正確答案